---
title: '百憂解Prozac'
date: Mon, 18 Jun 2012 04:17:04 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [SNRI, 勃起困難, 抗憂鬱劑]
---

Prozac(百憂解)成分為fluoxetine，商品名稱為 Prozac，是一種藉由刺激單一神經傳導物質血清素（serotonin），來改善心理狀況的藥物，醫學上稱為「選擇性血清素再吸收抑制劑」（簡稱SSRI類藥物）。

同類的藥品還有[克憂果](https://www.hi29.net/2012/06/%e5%85%8b%e6%86%82%e6%9e%9cseroxat/)、[速悅](https://www.hi29.net/2012/07/%e9%80%9f%e6%82%85efexor/)。 

美國《聖荷西信使報》（San Jose Mersury）票選[百憂解](http://www.liverx.net/tag/百憂解)為20世紀最偉大的科技創新之一，因為「治療憂鬱症的百憂解，重要性不遜於佛洛伊德提出潛意識」)，他的適應症有抑鬱症(使用劑量為每日20mg)，暴食症(使用劑量為每日60mg)，強迫症(每日劑量為20-60mg)，如果肝臟有問題的人應該適當的調整劑量。 

百憂解的藥效與傳統抗憂鬱藥物效果相差無幾，但副作用較少。

尤其傳統抗憂鬱藥物（如三環類抗鬱藥）易造成自殺等多種副作用，或者會引起眼神呆滯或者是流口水之類的。

就因為如此，當1987年百憂解獲得美國食品藥物檢驗局核准上市，短短不到3年，竟成為全美銷售量最好的抗憂鬱藥物。佔全部精神科藥物銷售量的三分之一。

但百憂解最令人感到不舒服的就在於他的嚴重副作用--性功能障礙，大概有30%左右的病人有這樣的抱怨。 另外值得注意的是百憂解的作用時間較長，需要服用2~4周才會看到效果，而且也不能忽然停藥，這樣的話可能會產生禁斷症狀，如果病人因為沒有耐心等到作用浮現就貿然轉換成其他藥品會有不可預期的副作用產生。 

還有一點也很重要的是，雖然這藥品相當安全也沒有列入管制，但是任意服用在美國也有傳出一些例子，就是病人反而自殺，臨床上也碰到病人服用後想自殺或者出現不良副作用的例子﹔所以再一次呼籲，這些業局同業的敗類，請勿再[販賣Prozac用在減肥](http://www.liverx.net/2007/06/08/用prozac百憂解來抑制食慾有哪些缺點/)上，還謊稱此類藥品比諾美婷安全，這樣的行為實在可恥，呼籲民眾如果有這樣的情形產生，請留言在這裡，我們一起制裁這些敗類!!! 有興趣的人可以自由[下載仿單](https://www.lilly.com.tw/products/prozac.cfm)來看   

下一篇[龍膽瀉肝湯 ](https://www.hi29.net/2012/06/%e9%be%8d%e8%86%bd%e7%80%89%e8%82%9d%e6%b9%af/)